发信人: kuux (kuux), 信区: THAQiushi
标  题: 政府被富人绑架的典型：国土资源部官员的错误言论
发信站: 水木社区 (Fri Jun 16 11:06:09 2006), 站内

----透析中国正在进行着的一场财富争夺战！

北京大军经济观察研究中心主任  仲大军

2006年6月14日

前言：中国改革的轨迹与逻辑

    这些年来，劳动大众已经输掉了生产资料----工厂企业，下一步输掉的将是赖以
生存的最基本的生活资料----住房，那么，中国的“市场经济”是否将剥掉穷人身上
的最后一件衣服？难道这就是中国改革的刚性逻辑和轨迹？


    近年来，我国政府部门每每被一些富人理论所绑架，最近国土资源部管理司副司
长束克欣先生的“剃度消费”观点就是最典型的一例。这种思想如果不纠正，中国社
会的发展是危险的，可悲的。

　　　这位官员在接受新华社记者采访时说：要求大家都去买房居住是一种错误的危
险的导向，我国城市居民住房自有率已接近８２％，美国才６８％，我国作为一个发
展中国家仅用几年的时间，城市居民住房自有率达到世界第一。这位官员的意思是我
国城镇自有住房率这么高，已经不需要让居民再自己购房子了，那些无房户以后租房
就行了。

　　　那么谁有资格买房呢？

　　这位官员接着说，住房消费是有梯度的，一般来讲，３０％的人有能力买房居住
，其余７０％的人应是租房群体。政府应要求开发商建设大量９０平方米以下的住房
，卖给中产阶级，再由他们出租(见《经济参考报》、《深圳商报》等多家报纸）。
说到这，他的观点已经很清楚了，那就是今天中国的房屋主要是卖给中产阶级以上的
有钱人，由这些富人再租给穷人居住。

　　中国７０％的平民百姓与自有住房无缘，这简直是一个可怕的目标，如果政府采
用了这种理论并据此制定出相应的政策，那么中国广大的无房者就要沦为受房主剥削
的境地，中国真要沦为贫富分化严重、等级分明的国家了。这些年里的房地产资产升
值，已经使一大批人沦为“无（房）产阶级”了，现在政府官员也在公开宣扬这种发
展目标，岂不是让中国的贫富分化变得更加合法合理化？岂不是让中国富人剥削穷人
成为常态？

    改革这么多年来，工人已经输掉了工厂企业、生产资料，下一步输掉的将是赖以
生存的最基本的生活资料----住房，那么，中国的“市场经济”是否将剥掉穷人身上
的最后一件衣服？难道这就是中国改革的逻辑和轨迹？

　　看来在束司长这个政府高级官员的头脑里，一点也没有均富的观点，一点也没有
均衡发展的思想，更谈不上平等尊严意识。这些年里，政府一再讲“三个代表”，可
当今的政府和象束可欣这样的官员到底代表了谁？他们是代表最广大的人民群众要求
和利益吗？相反，他们养尊处优，脱离人民群众，身边被各种富人理论所包围，不知
不觉地成了富人利益的代言人。这种官员如果是在民主政治的国家里是要被哄下台去
的。

　　　法国政府在雇工规则上做了一点修改，便引起全国性的大罢工，而今天中国的
高级官员竟然当众说出如此损害大众尊严的话，中国的老百姓能容忍这种官员吗？中
国社会还不应该来一场“驱束”运动吗？多少有一点责任的学者还能坐视不管吗？

　　　因此，必须对束克欣副司长的错误观点进行毫不客气的批评，我们请这位官员
搞清楚：中国还是一个社会主义国家，共同富余的目标是全中国人民的共同要求，谁
要是背离了这个方向，全国人民决不答应。自有住房不仅体现的是一种物质生存条件
，更是一种做人的基本尊严，我们不允许将社会的贫富差距无限制地拉大，我们更不
希望中国成为一个贫富等级分明的国家，更不希望70%的人口落入无自有住房的低卑
境地，“居者有其屋”应是政府执政的基本目标，应当是中国的政治口号！

　　不过，束副司长的观点是大有社会基础的。当前的社会，一大批先富起来的人（
当然也包括一批政府官员）已经拥有了足够的投机和购买资本，他们已经将房地产这
种可以收租（或者说可以剥削）的“商品”视为其私人资本赚取利润的重要途径，也
就是说，固定资产已经成为城市中食利阶级的重要攫取对象！目前在房地产领域进行
的这场争夺，其实质是中国新兴资产阶级与平民大众争夺不动产财富的表现。

     因此，中国社会目前正在进行着一场大决战，有钱人正在拼命占有可以用来进
行剥削的生产资料，平民大众的命运正在由他们自己的表现而把握：要么落入可悲的
长期的贫困状态，要么坚持将均衡发展进行到底，阻止社会财富进一步向少数人手重
集中，即向富人手中集中。

　　这是因为，一旦大批的房地产资产落入私人之手，中国今后便会出现一个固化了
的阶层----食利阶层，谁拥有房地产这样的实物资产谁就拥有可以获利（剥削）的资
源。束司长到底在为谁服务？我们已经看得很清楚了。为什么政府部门的一些官员如
此不遗余力地宣扬这种观点，可能与他们自身利益密切相关。我们对此不能不有所警
惕。

   中国官员阶层目前已经基本上属于富人阶层了，他们其中的一批人已经是富人。
他们总在不知不觉地为自己的利益思考问题。假如他们换个身份思考问题，束司长决
然说不出上边的话来。

    特别值得注意的是，束司长的观点到底是个人观点还是代表政府的观点？束司长
有没有权利散步这样的观点？作为一个政府官员，有没有权利在社会上发布这样的言
论？我们希望政府定出规定。能不能让官员这样随便出来说话？说错了话到底谁来负
责？我们的政府要给社会一个回答！

    我们还必须纠正当前政府官员一些经常性的做法，动不动就拿中国与美国相比较
，在束司长的眼里，美国的自有住房率68%，中国的也不能高过这个数字。请问：美
国有脱衣舞，中国也要学脱衣舞吗？中国有美国那么多的社会保障房吗？中国有美国
人那种自有迁徙的权利吗？中国人有美国那么多车房吗？中国家庭可以住在汽车里吗
？

    还有，美国有两党制，有民主政治，你要是照搬，为什么不把美国的民主自由搬
到中国来而只学美国的贫富差距？参照外国现在成了一些官员头脑中的教条，好象美
国的一切都是合理的正确的。中国为什么不能有自己的发展道路？为什么不能坚持社
会主义共同富裕的道路？

    中国的国民收入已经拉开了较大的差距，我们应当纠正这种不均衡的发展，而不
是承认这个既定事实。为什么大多数人买不起房？一是房价太高，二是收入太低。在
这种情况下，政府应当做的是增加低收入群体的工资收入，减少社会上的收入分配差
距，降低住房价格，尽量为中低收入阶层建房，而不是承认这种社会现实，放手让富
裕群体占有稀缺资源，让人民大众落入无房和租房的境地。

    由于束司长讲话的错误太明显，社会影响太大，我们必须说出自己的反对意见。
如果政府的官员们今后再不注意点，恐怕早晚有一天，我国会出现民众要求这些官员
辞职的呼声。

   中国的改革已经出现了巨大的分歧，如果再不矫正极端倾向富人的政策，恐怕社
会矛盾会日益加剧。中国政府到底是采取富人政策还是穷人政策？已经成为官员们思
考问题的基线。说出以上观点望束司长鉴以及中央政府鉴。

--
welcome to my cosmic habitat:
http://kuux.mysmth.net


※ 来源:·水木社区 newsmth.net·[FROM: 166.111.16.*]
